\chapter{Párhuzamos sztringalgoritmusok}
\paragraph{}
A párhuzamosítás célja a rendelkezésre álló hardver kihasználása, hogy gyorsabban elvégezzük a szükséges műveleteket. Két fő megközelítés létezik, az első amikor a folyamatok egymás között üzenetekkel kommunikálnak. Ezt főképp akkor használjuk, ha számítógépek hálózata áll a rendelkezésünkre és az üzenetek küldése jelentősen kisebb a költsége, mint a rajtuk végzendő számításé. Másik megközelítés, mikor egy számítógépen belül végzünk párhuzamos munkát, ekkor az adatot az osztott memóriában tároljuk és több szálon egyszerre dolgozzuk fel.
\paragraph{}
Ezen fejezet a második típusú, osztott memóriában dolgozó algoritmusokkal foglalkozik. Ilyen feladattal a mindennapokban is találkozhatunk, például egy reszponzív felültet szeretnénk adni a felhasználónak és közben számításokat végezni, melyek eredményét megjelenítjük. Két szálon dolgozva ezt meg tudjuk valósítani, csak a szinkronizációra kell ügyelnünk.
\paragraph{}
Két népszerű sztringalgoritmust, a szuffix tömb generálást és a Burrows-Wheeler transzformációt vizsgáljuk meg, hogy miként tudjuk a modern C++ nyelvi elemeivel egyszerűen és hatékonyan megvalósítani őket. 

\newpage
\input{suffix_array}
\newpage
\input{burrows_wheeler}
\newpage
\input{algorithm_summary}